\subsection{\acp{DTO}}
Im Gegensatz zu den bisher beschriebenen Entwurfsmustern sind \acp{DTO} kein
klassisches Entwurfsmuster der Gang of Four und sind in \cite{geirhos.2015}
genauer beschrieben. Dieses Muster wird hauptsächlich in verteilten Systemen
eingesetzt und beschreibt, wie Daten von einem Sender zu einem Empfänger
übertragen werden können. Ein \ac{DTO} dient dazu, mehrere Daten von einem Ort
eines verteilten Systems zu einem anderen zu übertragen.
   
Dabei geht es darum, die Anzahl der Methodenaufrufe auf Objekten und die Menge
der übertragenen Daten so weit wie möglich zu reduzieren, indem die Granularität
erhöht wird. Im Gegensatz zu den Domänenobjekten sollen die \acp{DTO} auch wenig bis
gar keine Logik enthalten und somit so einfach wie möglich sein. Sie sollen
wenige Referenzen auf andere Objekte enthalten, damit \NOT ganze
Objektgeflechte übertragen werden müssen. \acp{DTO} sind für die Übertragung
optimiert, während Domänenobjekte für die lokalen Verarbeitung optimiert sind.

Die Vorteile der \acp{DTO} liegen ganz klar in der Verringerung der Latenz und der zu
übertragenden Datenmenge, außerdem in der Sicherheit, da die \acp{DTO} keine Logik
enthalten und die Logik somit auf den jeweiligen Komponenten des verteilten
Systems gekapselt bleibt. \acp{DTO} bieten zudem den Vorteil, dass die Komponenten
des verteilten Systems \NOT abhängig sind von der zur Kommunikation
verwendeten Technik. Bei Änderungen dieser Technik sind nur die \acp{DTO} betroffen.
Ein klarer Nachteil dieses Musters liegt darin, dass irgendwo eine Umwandlung
der Domänenobjekte in \acp{DTO} statt finden muss und in dem damit verbundenen
erhöhten Programmieraufwand und dass mit den DTO-Klassen eine gewisse
Redundanz besteht, da sie den Domänenklassen oft sehr ähnlich sind.

\acp{DTO} können gut mit einem Erzeugungsmuster wie der Fabrikmethode
\sectionReference{sec:fabrikmethode} gekoppelt werden, damit ihre Erzeugung entsprechen
gekapselt werden kann.
